%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Links-Nebenklasse}
\begin{flashcard}[ipuiwijn]{Links-Nebenklasse}
	\begin{definition}[Links-Nebenklasse]
		Sei $H \leq G$ eine Untergruppe.

		Eine Teilmenge der Form $aH := \set{ah}{h \in  H} \subseteq G$ , wobei $a$ fest gew"ahlt ist, hei"st Links-Nebenklasse von $H$ .
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{lemma}
	Es sei $a,b \in  G$ . Folgendes ist "aquivalent.
	\begin{enumerate}
		\item $aH =  bH$
		\item $\exists  h \in  H$  $a =  bh$
		\item $b^{-1} a \in  H$
	\end{enumerate}
	Insbesonder gilt $\forall a' \in  aH : aH =  a'H$
\end{lemma}

\begin{corollary}
	\[
		aH \cap bH \neq  \emptyset \iff  aH =  bH
	.\]
\end{corollary}

\begin{corollary}
	\[
		G =  \sqcup \set{\tx{ Links-Nebenklassen } }
	.\]
\end{corollary}

Sei $a \equiv_H b :\iff aH = bH$ , dann ist $\equiv_H$ - "Aquivalenzklasse von $a$ .

\begin{theorem}
	$\equiv_H$ ist mit der Vernk"upfung vert"aglich $\iff gHg^{-1} = \set{ghg^{-1} }{h \in  H} \subseteq H \quad \forall b \in  G$
\end{theorem}

\end{zettel}
\end{document}

